---
author: Laure Kié
description: des muffins aux haricots azuki et au thé matcha.
image_url: https://gitlab.com/keronos/infusion/-/raw/master/recettes/media/matcha_azuki-4-sur-1.jpg
title: Muffins au matcha et azuki
licence: non définie
categories: dessert
niveau: débutant
date: 12/05/2017
nombre: 4 personnes
temps-cuisson: 10 min
temps-preparation: 20 min
layout: recette
---

> ![source : Laure Kié](http://www.laurekie.com/cuisine/azuki-haricot-rouge-japonais)

## Ingrédients

Ingrédients pour 8 muffins

Pour la purée tsubu-an

- 60 g de haricots azuki
- 60 g de sucre

Pour les muffins

- 10 g (4 cuillerées à café) de thé vert matcha
- 3 œufs
- 90 g de sucre
- 100 g de beurre
- 60 g de farine
- 60 g de fécule de maïs (Maïzena®)
- 1 pincée de sel

## Déroulé

1. Commencez à préparer le tsubu-an : Trempez les haricots dans un bol d’eau pendant toute une nuit.
2. Le lendemain, égouttez-les et placez-les dans une casserole, recouvrez d’eau et portez à ébullition.
3.
4. Laissez cuire 5 minutes et égouttez-les à nouveau.
5. Placez-les dans la casserole et versez 5 fois son volume d’eau. Portez à ébullition et laissez cuire à feu doux pendant 1 heure.
6. Égouttez et placez les haricots cuits dans la casserole avec le sucre. Faites cuire à feux doux pendant 10 minutes en remuant de temps en temps.
7. Dans un saladier, battez les œufs avec le sucre jusqu’à obtenir un mélange mousseux.
8. Diluez le matcha dans 2 cuillerées à soupe d’eau chaude.
9. Faites fondre le beurre.
10. Ajoutez le matcha et le beurre fondu au saladier d’oeufs battus. Mélangez
11. Dans un autre saladier, mélangez la farine, la fécule de maïs et le sel .
12. Combinez les ingrédients des 2 saladiers.Préchauffez le four à 180°C.Beurrez et farinez les moules (sauf s’ils sont en silicone).
13. Versez le contenu du saladier dans les moules en les remplissant à moitié.
14. Déposez 1/2 cuillerée à soupe de pâte tsubu-an au centre de chaque moule.
15. Recouvrez du reste de mélange au matcha et enfournez pour 10 minutes de cuisson.
